Pirsalu kogukonna kohtu koosolekust, mis Kooli maja ruumides Kaabeli külas 19mal Julil kuu päewal 1893 aastal ärapeetud.
Kohtu koosolek sai selles asjas awatud kell 12.
Kohtusse ilmusid Jürri Laurson ja andis jargmist asja üles:
Minna Jürri Laurson wõtsin Johannes Koppermani hobuse ommast heinamast kinni ja wisin tedda omma Juure. ja peale selle saatsin Johannes Kopermannile kässu et temma piddi omma hobuse jarel tulema. aga tema asemel tuli tema naine hobust ärra wiima ja mina nõudsin temma käest 1 rubla kahju tasumist midda temma agga mulle mitte tasunud ei ole.
Jürri Laurson [allkiri]
Astus ette kostja Johannes Koppermann ja räkis wälja: mina ei tea kas minu hobune on Jürri Laurson heinamaal olnud ehk ei. kuid sedda minna tean omma naese üteluse järel et tema meie hobuse on Jürri Laursoni juurest on ärra toonud.
Juhhanes Koppermann [allkiri]
Kogukonna kohtu poolt sai pooltele leppitust pakkutud midda mõlemad pooled wasta wõtsid. Se peale sai koggukonna kohtu poolt nende leppimine wasta wõetud kui ka kinnitatud.
Jürri Laurson [allkiri]
Juhannes Koppermann [allkiri]
Tallitaja andis üles et Juhannes Koppermannil wäga pahur hubune on, midda perremees hoidma peaks. Et agga Johannes Koppermann sugugi selle hoole kandmisega teggemist ei taha tehja waid igas pool pahandust laseb sündida Siis palun mina koggukonna kohut Juhannes Koppermanni korratuma hoole kandmise eest trahwida.
Kohtuwanem: J Willenthal [allkiri]
liikmed: Joh. Freibach [allkiri]
Kirjutaja asemik: Johannes Kruspnn [allkiri]
